人生活著嘅意義

如題，點先可以搵到生存意義

香港無

我都想知
日日個腦都好灰

睇你點睇

呢排日日都諗緊呢一樣野
個人一靜左就反思呢幾年生活
諗下個人同十年前性格點解差咁遠

係咪愈嚟愈唔似自己 ，好攰，搵唔到留係度嘅意義好想離開

確實😔

我都係 ，訓前同訓醒都念緊同一個問題

人嘅存在係冇意義
我而家最想中武肺快啲死

驚死所以生存

齊澤克教你抗疫三式﹕互助、煲劇、尋找生命意義

武漢肺炎疫情嚴重，全球多國強制或勸籲市民減少出門。著名學者齊澤克 (Slavoj Zizek) 昨日撰文，談隔離期間人們該如何自處。他認為，互助能助人減低精神壓力。若無法互助，則不必考慮太多，做自己喜歡的事，煲劇也無所謂。然而最重要的，還是在疫情中，尋找生命的意義。

齊澤克坦言，自己喜歡宅在家閱讀與工作，平時就算去旅行，也喜歡留在酒店，而不去旅遊景點。「對我來說，一篇關於著名畫作的好文章，意義遠比在人多的博物館看這幅畫深遠。」

然而他說，疫情蔓延時，足不出戶卻使人難受。為甚麼？這是一個心理問題。他引述 Ernst Lubitsch’s Ninotchka 一個著名的笑話﹕

「伙記﹕唔該比杯咖啡，走 cream。」
「唔好意思，我哋無 cream，得奶，你要唔要咖啡走奶？」

齊澤克的意思是，「不為」與「不能」是兩回事。以前他不出去是「不為」，現在他不出去是「不能」，而後者比前者更難受，雖然結果都是那回事。

接著他引述友人、拉岡精神分析師 Gabriel Tupinamba 的話，說現在最焦累的，不是因疫情而被逼在家工作的人，而是向來在家工作的人，因為他們覺得疫情沒有改變他們的生活習慣，這讓疫情變得不真實，因此反而更讓人恐懼。面對這恐懼，有些人或會選擇裝作無事發生。齊澤克認為，Donald Trump 計劃恢復美國經濟活動就是一例。然而這只會令人蒙受更大風險。

唔想咁樣，可以點樣？齊澤克引述 Tupinamba 的話說，前線醫護和自發互助的人，較少受精神壓力影響。也就是說，主動參與到社會，互相幫助，是其中一個應對方法。

至於那些沒辦法挺身而出的人，齊澤克的建議就是，若做甚麼事情能讓自己鎮定，那就盡量做，多麼奇怪或庸俗都無所謂，甚至煲戲煲劇，也 OK。他更說，自己個人喜好就是那些黑暗的北歐犯罪劇集，如 Trapped 或 Valhalla Murders。

「為了防止精神崩潰，甚麼方法都可以接受。不要想得太長遠，考慮今天好了，考慮今天睡覺前你做些甚麼。」

當然最好還是透過某種方式，尋找穩定而有意義的日常生活。他引述一個德國記者朋友 Andreas Rosenfelder 提到，自己在疫情中的經歷﹕記者們在家日夜工作，沒有人問為甚麼，也沒有人覺得自己純粹是為錢，打工只為放假，因為沒有人知道是否還會再有假期。現在，他們之所以努力工作，純粹是為守護自己擁有的最基本的東西﹕一個家、一點食物、他人的愛。

齊澤克說，人類若能如此生活，其實最好不過，「但願疫情過後，這些想法也能繼續下去。」

想知加一

前面係
我係想發達
想過好小小既生活
想有條件追女仔
但係同時又係度諗到底係咪為左搵錢而生活

唔想離開
想搵路行
但係搵唔到

介紹你一本書 「自私的基因」

有咩令到樓主你會諗依樣野
大把人終其一生都唔知為左d乜

？

30歲?

20

尋找生命意義嘅文章

揾到唔想死既原因

例如？

咪即係為咗搵意義

最簡單係做啲嘢令自己開心
但我搵唔到咩令我開心

咁就要你去揾